% Holger Cartarius, Henri Menke, 2012 Universität Stuttgart.
%
% Dieses Werk ist unter einer Creative Commons Lizenz vom Typ
% Namensnennung - Nicht-kommerziell - Weitergabe unter gleichen Bedingungen 3.0 Deutschland
% zugänglich. Um eine Kopie dieser Lizenz einzusehen, konsultieren Sie
% http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/de/ oder wenden Sie sich
% brieflich an Creative Commons, 444 Castro Street, Suite 900, Mountain View,
% California, 94041, USA.

\section{Zur Fourierreihe der Rechteckfunktion}\label{sec:Appendix4}

\subsection*{Fourierreihe:}
  \vspace*{-2em}
  \begin{equation*}
    f(x) = \frac{a_0}{2} + \sum_{k=1}^\infty \left [ a_k \cos \left (
        \frac{2\pi k}{L} x \right ) + b_k \sin \left (
        \frac{2\pi k}{L} x \right ) \right ]
  \end{equation*}
  mit
  \begin{equation*}
    a_k = 0 \;, \qquad b_k = \begin{cases}
      \frac{4}{\pi k} & k \text{ ungerade} \\
      0 & k \text{ gerade}
    \end{cases}
  \end{equation*}
  oder
  \begin{equation*}
    f(x) =  \sum_{k=1}^\infty \frac{4}{\pi (2k-1)} \sin \left ( 
      \frac{2\pi (2k-1)}{L} x \right )
  \end{equation*}

\subsection*{Funktionsverlauf und Koeffizienten im Diagramm :}\mbox{}\\
  \begin{tabular}{lr}
  \includegraphics[width=0.45\textwidth]{content/Abb_Rechteck} &
  \includegraphics[width=0.45\textwidth]{content/Abb_Rechteck_b}
  \end{tabular}

\subsection*{Endliche Reihe:}\mbox{}\\
  \begin{tabular}{p{0.45\textwidth}p{0.45\textwidth}}
    Entwicklung bis $N$: & Die ersten drei nichtverschwindenden Komponenten: \\
    $ \displaystyle
      f(x) \approx \sum_{k=1}^{N} b_k \sin \left ( \frac{2\pi k}{L} x \right )
    $ &
    \includegraphics[width=0.45\textwidth]{content/Abb_Rechteck_Koeff} \\
    \mbox{} & \mbox{} \\
    $N=3$: & $N=5$: \\
    \includegraphics[width=0.45\textwidth]{content/Abb_Rechteck_3} &
    \includegraphics[width=0.45\textwidth]{content/Abb_Rechteck_5} \\
    \mbox{} & \mbox{} \\
    $N=9$: & $N=15$: \\
    \includegraphics[width=0.45\textwidth]{content/Abb_Rechteck_9} &
    \includegraphics[width=0.45\textwidth]{content/Abb_Rechteck_15} \\
  \end{tabular}
  
\clearpage
